<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Matheus Thurler</title><link>https://matheusthurler.com.br/pt/</link><description>Recent content in Home on Matheus Thurler</description><generator>Hugo</generator><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 23:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://matheusthurler.com.br/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>How to Use pipenv</title><link>https://matheusthurler.com.br/pt/posts/how-to-use-pipenv/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 23:30:00 +0800</pubDate><guid>https://matheusthurler.com.br/pt/posts/how-to-use-pipenv/</guid><description>&lt;p&gt;Python&amp;rsquo;s default package manager, &lt;code&gt;pip&lt;/code&gt;, is excellent for installing packages. However, when it comes to managing project-specific dependencies and virtual environments, &lt;code&gt;pip&lt;/code&gt; alone can feel a bit basic. Developers often find themselves juggling &lt;code&gt;pip&lt;/code&gt; with &lt;code&gt;virtualenv&lt;/code&gt; (or Python&amp;rsquo;s built-in &lt;code&gt;venv&lt;/code&gt; module), manually creating environments, activating them via specific scripts, and managing &lt;code&gt;requirements.txt&lt;/code&gt; files.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is where &lt;strong&gt;Pipenv&lt;/strong&gt; comes to the rescue! Pipenv is the &amp;ldquo;officially recommended Python packaging tool from Python.org&amp;rdquo;, designed to bring the best of all packaging worlds to the Python developer. It automatically creates and manages a virtual environment for your projects, and it manages your project dependencies in a &lt;code&gt;Pipfile&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;Pipfile.lock&lt;/code&gt;, offering a more robust and deterministic build process.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>About</title><link>https://matheusthurler.com.br/pt/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://matheusthurler.com.br/pt/about/</guid><description>&lt;h2 id="sobre-mim"&gt;Sobre Mim&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sou Matheus Thurler, um profissional apaixonado e experiente na área de tecnologia, com forte foco em DevOps, computação em nuvem e desenvolvimento de software. Minha jornada em TI começou em 2012 e, desde então, tenho me dedicado ao aprendizado contínuo e à aplicação das melhores práticas para entregar soluções robustas e escaláveis.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="minhas-especialidades"&gt;Minhas Especialidades&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DevOps e Nuvem:&lt;/strong&gt; Ampla experiência com AWS, Azure e Google Cloud Platform, implementando pipelines de CI/CD, infraestrutura como código (Terraform, CloudFormation) e conteinerização (Docker, Kubernetes).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linguagens de Programação:&lt;/strong&gt; Proficiente em Python, Go, Java e JavaScript, com um sólido entendimento de programação orientada a objetos e paradigmas funcionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bancos de Dados:&lt;/strong&gt; Experiência com bancos de dados relacionais (PostgreSQL, MySQL) e NoSQL (MongoDB, DynamoDB).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Monitoramento e Logging:&lt;/strong&gt; Implementação de soluções de monitoramento (Prometheus, Grafana) e logging centralizado (ELK Stack, Splunk).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Metodologias Ágeis:&lt;/strong&gt; Forte defensor dos princípios Ágeis, trabalhando com Scrum e Kanban para promover a colaboração e o desenvolvimento iterativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="minha-missão"&gt;Minha Missão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Meu objetivo é alavancar minhas habilidades técnicas e experiência para ajudar organizações a construir sistemas eficientes, confiáveis e seguros. Acredito em compartilhar conhecimento e contribuir para a comunidade, por isso mantenho este blog para discutir tópicos de tecnologia, programação e DevOps.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>